係MCU出現前，香港就早已經出現過19集既電影宇宙

《陰陽路電影宇宙》

要數香港拍攝題材最多的，也許是關德關加上李連杰拍數十集的《黃飛鴻》。不過，如果要數到真的以集數為依歸的系列，最後集數的，應該是《陰陽路》系列，一共有十九集。《陰陽路》首集於九七年十月公映，當時由邱禮濤、譚朗昌及鄭偉文各拍一段。電影在淡季卻收六百萬。隨後開展了相關的續集。當中包含不少元素，例如《升棺發材》以殯儀行業為題，《與鬼同行》則以旅遊怪事作基礎，《凶周刊》則揭示傳媒操守等。早期的《陰陽路》系列，以邱禮濤執導及劉孝偉的劇本為本。

邱禮濤自第二集起執導《陰陽路》系列至第六集，到了第七集，南燕自行執導。而第七集亦是《陰陽路》的菲林製作的終結。

事隔一年，南燕的製作公司改與當時拍數碼電影見稱的中大合作，開始了第二階段的《陰 陽路》系列，由第八集至第十九集。這十二集的《陰陽路》系列特色，就是改為起用一群較新的導演，改用超低成本的數碼製作。故事方面，則以羅蘭飾演的畢氏龍娣配上雷宇揚、張豪龍等為骨幹。

中大時代的《陰陽路》系列可謂毫不顯眼，然而部份集數的演員組合十分意外，例如《雙鬼拍門》的施明及Joe Junior、《客似魂來》的曾志偉及《回到武俠時代》的藍潔瑛及鍾兆康等。

當年，南燕曾誇下海口，聲稱《陰陽路》系列會開拍一百集，但最終自零三年推出第十九集《我對眼見到野》後已經停拍，並無復拍跡象。

全套《陰陽路》系列如下：

《陰陽路》
《陰陽路之我在你左右》
《陰陽路之升棺發財》
《陰陽路4與鬼同行》
《陰陽路五之一見發財》
《陰陽路之凶周刊》
《陰陽路柒撞到正》
《陰陽路八之棺材仔》
《陰陽路九之命轉乾坤》
《陰陽路十之宣言咒》
《陰陽路十一之撩鬼囉命》
《陰陽路十二之美容屍》
《陰陽路十三之花鬼》
《陰陽路十四之雙鬼拍門》
《陰陽路十五之客似魂來》
《陰陽路十六之回到武俠時代》
《陰陽路十七之監房有鬼》
《陰陽路十八之鬼上身》
《陰陽路十九之我對眼見到野》

古惑仔系列會唔會都有差唔多咁多？我已經唔係好記得

得幾集：

古惑仔之人在江湖
古惑仔2之猛龍過江
古惑仔3之隻手遮天
97古惑仔之戰無不勝
98古惑仔之龍爭虎鬥
勝者為王

古惑仔：江湖新秩序

重有其他外傳呢, 十三妹, 大飛哥, 山雞, etc.

最記得古天樂嗰集 mk妹俾鬼老強

雷宇揚=thanos

回到武俠時代好好睇

知唔知咩叫 Shared Universe

係啊，主線7集，外傳數唔到，當年太細，好多冇睇

外傳可以當係個人電影

古惑仔係平行宇宙黎
同一人係唔同世界 名唔同 際遇喊同
山雞一個宇宙日本做大佬
一個屯門
當年已經行得咁前